Java incorporó una clase destinada a operaciones aritméticas que requieran gran precisión con enteros: BigInteger . La forma de operar con objetos de estas clases difiere de las operaciones con variables primitivas. En este caso hay que realizar las operaciones utilizandométodos propios de estas clases.\begin{itemize}\item \textbf{abs():} Devuelve un BigInteger cuyo valor es el valor absoluto de este BigInteger.\item \textbf{add():} Este método devuelve un BigInteger simplemente calculando el valor 'this + val'.\item \textbf{and():} Este método devuelve un BigInteger calculando el valor 'this \& val'.\item \textbf{andNot():} Este método devuelve un BigInteger calculando el valor 'this \& $\sim$ val'.\item \textbf{bitCount():} Este método devuelve el número de bits en la representación de complemento a dos de este BigInteger que difiere de su bit de signo.\item \textbf{bitLength():} Este método devuelve el número de bits en la representación mínima en complemento a dos de este bit de signo, excluyendo el bit de signo.\item \textbf{clearBit():} Este método devuelve un BigInteger cuyo valor es igual a este BigInteger cuyo bit designado se borra.\item \textbf{compareTo():} Este método compara este BigInteger con el BigInteger especificado.\item \textbf{divide():} Este método devuelve un BigInteger al calcular el valor 'this / val'.\item \textbf{divideAndRemainder():} Este método devuelve un BigInteger calculando el valor 'this \& $\sim$ val' seguido de 'this\%value'.\item \textbf{doubleValue():} Este método convierte este BigInteger en double.\item \textbf{equals():} Este método compara este BigInteger con el Objeto dado para la igualdad. \item \textbf{flipBit():} Este método devuelve un BigInteger cuyo valor es igual a este BigInteger con el bit designado invertido.\item \textbf{floatValue():} Este método convierte este BigInteger en float.\item \textbf{gcd():} Este método devuelve un BigInteger cuyo valor es el máximo común divisor entre abs(this) y abs(val).\item \textbf{getLowestSetBit():} Este método devuelve el índice del bit más a la derecha (orden más bajo) en este BigInteger (el número de bits cero a la derecha del bit más a la derecha).\item \textbf{hashCode():} Este método devuelve el código hash para este BigInteger.\item \textbf{intValue():} Este método convierte este BigInteger en int.\item \textbf{isProbablePrime():} Este método devuelve un valor booleano 'verdadero' si y solo si este BigInteger es primo; de lo contrario, para valores compuestos devuelve falso.\item \textbf{longValue():} Este método convierte este BigInteger en long.\item \textbf{max():} Este método devuelve el máximo entre este BigInteger y val.\item \textbf{min():} Este método devuelve el mínimo entre BigInteger y val.\item \textbf{mod():} Este método devuelve un valor BigInteger para este mod m.\item \textbf{modInverse():} Este método devuelve un BigInteger cuyo valor es 'this módulo inverso m'.\item \textbf{modPow():} Este método devuelve un BigInteger cuyo valor es 'this exponente mod m'.\item \textbf{multiply():} Este método devuelve un BigInteger al calcular el valor 'this *val'.\item \textbf{negate():} Este método devuelve un BigInteger cuyo valor es '-this'.\item \textbf{nextProbablePrime():} Este método devuelve el siguiente número primo mayor que este BigInteger.\item \textbf{not():} Este método devuelve un BigInteger cuyo valor es '$\sim$this'.\item \textbf{or():} Este método devuelve un BigInteger cuyo valor es 'this | val'\item \textbf{pow():} Este método devuelve un BigInteger cuyo valor es 'this exponente'.\item \textbf{probablePrime():} Este método devuelve un BigInteger primo positivo, con el bitLength especificado.\item \textbf{remainder():} Este método devuelve un BigInteger cuyo valor es 'this \% val'.\item \textbf{setBit():} Este método devuelve un BigInteger cuyo valor es igual a este BigInteger con el conjunto de bits designado.\item \textbf{shiftLeft():} Este método devuelve un BigInteger cuyo valor es 'this $\ll$ val'.\item \textbf{shiftRight():} Este método devuelve un BigInteger cuyo valor es 'this $\gg$ val'.\item \textbf{signum():} Este método devuelve la función signum de este BigInteger.\item \textbf{subtract():} Este método devuelve un BigInteger cuyo valor es 'this - val'.\item \textbf{testbit():} Este método devuelve un valor booleano 'verdadero' si se establece el bit designado.\item \textbf{toByteArray():} Este método devuelve un arreglo de bytes que contiene la representación en complemento a dos de este BigInteger.\item \textbf{toString():} Este método devuelve la representación de cadena decimal de este BigInteger.\item \textbf{valueOf():} Este método devuelve un BigInteger cuyo valor es equivalente al del long especificado.\item \textbf{xor():} Este método devuelve un BigInteger al calcular el valor 'this \^ val'.\end{itemize}\begin{lstlisting}[language=Java]import java.math.*;public class Main {	   public static void main(String[] args) throws Exception {      // Inicializar resultado      BigInteger bigInteger = new BigInteger("1");      int n = 4;      for (int i = 2; i <= n; i++) {          // devuelve un BigInteger calculando ?este *val ? valor.          bigInteger = bigInteger.multiply(BigInteger.valueOf(i));      }      System.out.println("Factorial de 4 : " + bigInteger);      // devuelve un valor booleano ? verdadero? si y solo       // si este BigInteger es primo      BigInteger bigInteger2 = new BigInteger("197");      System.out.println("IsProbablePrime method will return : "       + bigInteger2.isProbablePrime(2));      // devuelve el siguiente entero primo que es mayor que este BigInteger.      BigInteger nextPrimeNumber = bigInteger2.nextProbablePrime();      System.out.println("Prime Number next to 197 : " + nextPrimeNumber);      // devuelve el minimo entre este BigInteger y val      BigInteger min = bigInteger.min(bigInteger2);      System.out.println("Minimo valor : " + min);      // devuelve el maximo entre este BigInteger y val      BigInteger max = bigInteger.max(bigInteger2);      System.out.println("Maximo valor: " + max);		      // Inicializar resultado       BigInteger bigInteger3 = new BigInteger("17");        //devuelve la funcion signum de este BigInteger        BigInteger bigInteger4 = new BigInteger("171");        System.out.println("El signo del valor "+bigInteger4+" : "      + bigInteger4.signum());        BigInteger sub=bigInteger4.subtract(bigInteger3);        System.out.println(bigInteger4+"-"+bigInteger3+" : "+sub);  		      // devuelve el cociente despues de dividir dos valores bigInteger       BigInteger quotient=bigInteger4.divide(bigInteger3);        System.out.print(bigInteger4+" / "+      bigInteger3+" :     Cociente : "+quotient);  		      //devuelve el resto despues de dividir dos valores bigIntger        BigInteger remainder=bigInteger4.remainder(bigInteger3);        System.out.println("       Resto : "+remainder);  		      //devuelve un BigInteger cuyo valor es ?este << val?       BigInteger shiftLeft=bigInteger3.shiftLeft(4);        System.out.println("Valor de desplazamiento a la izquierda: "+shiftLeft);     }}\end{lstlisting}