\subsection{Recursivad}

La recursividad es una técnica de programación que se utiliza para realizar una llamada a una función desde ella misma, de allí su nombre. Un algoritmo recursivo es un algoritmo que expresala solución de un problema en términos de una llamada a sí mismo. La llamada a sí mismo seconoce como llamada recursiva o recurrente.

\subsection{Algoritmos golosos (\emph{Greedy})}
Un algoritmo goloso construye una solución al problema al tomar siempre una decisión que se ve mejor en este momento. Un algoritmo goloso nunca recupera sus opciones, pero construye directamente la solución final. Por esta razón, los algoritmos golosos suelen ser muy eficientes.

La dificultad para diseñar algoritmos golosos es encontrar una estrategia codiciosa que siempre produzca una solución óptima al problema. Las opciones localmente óptimas en un algoritmogoloso también deben ser globalmente óptimos. A menudo es difícil argumentar que funciona un algoritmo goloso.

\subsection{Memorización}

La memorización es una técnica de optimización utilizada principalmente para hacer que los programas informáticos sean más rápidos al almacenar los resultados de las llamadas a funciones en la memoria caché y devolver los resultados almacenados en la memoria caché la próxima vez que se necesiten en lugar de volver a calcularlos. 

En el caso de la programación dinámica consiste en almacenar las soluciones de los subproblemas en alguna estructura de datos para reutilizarlas posteriormente. De esa forma, se consigue un algoritmo más eficiente que la fuerza bruta, que resuelve el mismo subproblema una y otra vez.