\subsection{Árbol de expasión mínima}

Dado un grafo conexo y no dirigido, un árbol recubridor, árbol de cobertura o árbol de expansión de ese grafo es un subgrafo que tiene que ser un árbol y contener todos los vértices del grafo inicial. Cada arista tiene asignado un peso proporcional entre ellos, que es un número representativo de algún objeto, distancia, etc.; y se usa para asignar un peso total al árbol recubridor mínimo computando la suma de todos los pesos de las aristas del árbol en cuestión. Un árbol recubridor mínimo o un árbol de expansión mínimo es un árbol recubridor que pesa menos o igual que todos los otros árboles recubridores. Todo grafo tiene un bosque recubridor mínimo. 

\subsection{\emph{Disjoint Set Union} o \emph{DSU}}
Esta estructura de datos proporciona las siguientes capacidades. Se nos dan varios elementos, cada uno de los cuales es un conjunto separado. Una DSU tendrá una operación para combinar dos conjuntos y podrá decir en qué conjunto se encuentra un elemento específico. La versión clásica también introduce una tercera operación, puede crear un conjunto a partir de un nuevo elemento.

Esta estructura de datos proporciona las siguientes capacidades. Se nos dan varios elementos, cada uno de los cuales es un conjunto separado. Una DSU tendrá una operación para combinar dos conjuntos y podrá decir en qué conjunto se encuentra un elemento específico. La versión clásica también introduce una tercera operación, puede crear un conjunto a partir de un nuevo elemento.

