Los algoritmos de ordenamiento se clasifican o se agrupan de acuerdo a dos criterios el primero es estabilidad del algoritmo. Se dice que un algoritmo de ordenamiento es estable cuando en la colección existente valores similares y una vez ordenados estos valores mantienen entre ellos el orden inicial , no cumplirse esto se dice que el algoritmo de ordenamiento no estable.

El otro criterio por el cual se clasifica los algoritmos de ordenamientos es el referido al uso de memoria adicional a la reservada para almacenar los elementos. Para ordenar una secuencia de elementos es necesario tener dichos elementos contenidos dentro una estructura  computacional de almacenamiento como son los arreglos, listas y vectores. Cuando un método utiliza memoria adicional a la  utilizada con el uso de alguna estructura computacional de almacenamiento se dice que el algoritmo es no {\em in-situ} en caso contrario de solo utilizar la memoria relacionada con las estructura computacional de almacenamiento  se dice que el algorimo es in-situ. En otras paralabras si el algoritmo utiliza alguna estructura de datos adicional a la que contiene los elementos de la secuencia es un algoritmo no {\em in-situ} en caso contrario es {\em in-situ}

\subsection{Algoritmos cuadráticos}

\subsubsection{Burble Sort}
\input{tex_files/burble.tex}

\subsubsection{Selection Sort}
\input{tex_files/selection.tex}

\subsubsection{Insertion Sort}
\input{tex_files/insertion.tex}
\subsection{Algoritmos logaritmico}

\subsubsection{Heap Sort}
\input{tex_files/heap}

\subsubsection{Merge Sort}
\input{tex_files/merge.tex}

\subsubsection{Quick Sort}
\input{tex_files/quick}

\subsection{Otros}

\subsubsection{CountingSort}
\input{tex_files/counting.tex}

\subsubsection{Radix Sort}
\input{tex_files/radix}

%\subsubsection{Shell Sort}



\subsection{Bibliotecas con funciones de ordenamiento}
Hoy en día la mayoría de los lenguajes de programación poseen un grupo de bibliotecas o funciones que permiten ordenar una colección de elementos sean de un tipo dato primitivo del lenguaje o bien creados por el desarrollador. Este elemento es muy importante por dos motivos:
\begin{itemize}
	\item Reduce el esfuerzo. No debemos emplear tiempo en la implementación de un algoritmo que ordene, sino que podemos utilizar alguna función de las definidas en lenguaje de programación escogido.
	\item Reduce la posibilidad de errores que puede surgir a la hora de implementar por nuestro propios esfuerzos un algoritmo de ordenación. Las funciones o métodos que nos brinda los lenguajes de programación hay seguridad de su funcionamiento correcto y de manera eficiente 
\end{itemize}

A continuación vamos a ver algunas de esas funciones de los lenguajes de programación C++ y Java

\subsubsection{Bibliotecas de C++}
\input{tex_files/sort_cplusplus.tex}

\subsubsection{Bibliotecas de Java}
\input{tex_files/sort_java.tex}