El algoritmo ingenuo recorre todos los elementos en $[i, j]$, y requiere O($N$) en el peor caso. Ahora si nos hicieran $M$ preguntas tendríamos un algoritmo con una complejidad de O($MN$) lo cual no sería factible si la cantidad de preguntas ronda las $10^5$. Ahora hagamos un breve análisis:

Si los elementos del arreglo no pueden cambiar de valor, podemos preprocesar los datos para acelerar el cálculo de las respuestas. Hay $N^2$ preguntas posibles, y podemos precalcular todas sus respuestas en  $N^2$  usando programación dinámica. No hace falta guardar todas las respuestas: basta con
precalcular una cantidad suficiente como para poder responder cualquier pregunta.

Todo número entero no negativo puede ser representado únicamente como una suma de decrecientes potencias de 2. Esto es precisamente la representación binaria de un número. Ej. $13 = (1101)_2 = 8 + 4 + 1$. Para un número $x$ habrá cuando más $\lceil \log_2 x \rceil$ sumandos.

Por este mismo razonamiento cualquier intervalo puede ser únicamente representado como una unión de intervalos de longitud igual a decrecientes potencias de 2. Por ejemplo $[2, 14] = [2, 9] \cup [10, 13] \cup [14, 14]$ donde la longitud del intervalo completo es $13$ y donde los intervalos individuales tienen de longitud $8$, $4$ y $1$ respectivamente, coincidiendo con la representación binaria de $13$ que es la longitud del intervalo completo. Aquí también el intervalo principal podrá ser representado como máximo por  $\lceil \log_2(\text{longitud del intervalo}) \rceil$ intervalos individuales.

La idea detrás de la Tabla dispersa es precalcular todas las respuestas para consultas de intervalos con longitud igual a una potencia de 2. Luego para responder a la consulta de un intervalo de longitud cualquiera se divide éste en la unión de intervalos de longitud igual a potencias de 2, donde conociendo las respuestas para estos últimos (pues lo precalculamos inicialmente), se combinan dichas respuestas y se obtiene el valor correspondiente al intervalo principal.

\subsection{Precálculo}
\input{tex_files/desarrollo_sparse_table_precomputation.tex}

\subsection{Consultas de suma en rangos}
\input{tex_files/desarrollo_sparse_table_query_sum_range.tex}

\subsection{Consultas de mínimo en rangos}
\input{tex_files/desarrollo_sparse_table_query_min_range.tex}