Se llama {\bf permutación} de los $n$ objetos a todo conjunto ordenado formado por dichos $n$
elementos. Dos permutaciones se distinguen una de otra solamente por el orden de
colocación de sus elementos.

Las permutaciones son un caso particular de las variaciones, cuando $p = n$. Es decir,
son las variaciones de $n$ objetos tomados $n$ a $n$.

Denotaremos por $P_{n}$ al número de permutaciones de $n$ objetos.

$P_{n}=V_{n,n}$ 

Como las permutaciones de $n$ objetos son las variaciones de orden n, pueden formarse
de igual modo que las variaciones.


$P_{n}=V_{n,n}= n*(n-1)*(n-2)* ... * (n–n+1)$

$P_{n}=n*(n-1)*(n-2)* ... * 1$

$P_{n}=n!$

Como de cada una de las $P_{n-1}$ permutaciones se originan $n$ permutaciones nuevas, se
tiene la relación: $P_{n}=n*P_{n-1}$

\subsubsection{Permutación con repetición}
Hasta ahora las permutaciones que hemos formado ha sido a base de un conjunto donde
todos los objetos son diferentes. Sin embargo, si algunos de los objetos son iguales
se obtendrán menos permutaciones (algunas serán iguales). Por ejemplo, permutando
abcd obtenemos 24 permutaciones diferentes, si en lugar de abcd tenemos que permutar
las letras abab ya no son 24 porque algunas se repetirán.

El problema general se anuncia así: Se tienen $k$ objetos diferentes. ¿Cuántas permutaciones se pueden hacer tomando $n_{1} $ elementos del primer tipo, $n_{2}$ del segundo, ..., $n_{k}$ del k–ésimo?

El número total de elementos de cada permutación es igual a n.Los elementos del tipo $n_{1} $ pueden ser permutados de $n_{1}$! formas, pero como son iguales, estas permutaciones no cambian nada, de forma análoga no cambian nada las $n_{2} $! permutaciones de los elementos del segundo tipo, etc.
Las permutaciones anteriores se pueden permutar de $n_{1} $! * $n_{2}$! * ... * $n_{k} $! maneras de forma que no varíe, por eso el conjunto de las $n!$ permutaciones se separa en partes formadas por $n_{1} $! * $n_{2}$! * ... * $n_{k} $! permutaciones iguales. El número de permutaciones con repetición diferentes se puede escribir:

$P_{n}(n_{1},n_{2}, ...,n_{k})=\frac{n!}{n_{1}!*n_{2}!* ... * n_{k}! }$